\begin{minted}{C}
int main(void)
{
    /*
     Start der "main" Funktion.
     Der Systemtakt und die einzelnen Bus-Takte sind also bereits konfiguriert.
     Die genauen Einstellungen sind in den Kommentaren der Startup-Datei
     "system_stm31f2xx.c" ersichtlich. In unserem Fall ist der Systemtakt 7MHz
     und auch der Takt der Peripheral Busse ist auf 7MHz gesetzt
    */

    // Dies sind die Initialisierungs-Strukuren von GPIO und TIM1, wie wir sie
    // bereits kennen
    GPIO_InitTypeDef GPIO_InitTypeStructure;
    TIM_TimeBaseInitTypeDef TIM_TimeBaseInitStructure;

    // Neben der "Basis-Timer-Konfiguration" müssen wir nun auch den für die
    // PWM zuständigen Teil des TIM1 konfigurieren
    // Die PWM ist Teil des "Output Compare" Modus von TIM1 und daher benötigen
    // wir zusätzlich eine "OCInit" Struktur
    TIM_OCInitTypeDef TIM_OCInitStructure;


    /*********** Schritt 0: Konfiguration von Pin A.4 für die LED ************/

    // Wir rufen die Funktion "RCC_AHBPeriphClockCmd" auf und aktivieren den
    // Takt für GPIO Port A
    RCC_AHBPeriphClockCmd(RCC_AHBPeriph_GPIOA, ENABLE);

    // Dieses Mal konfigurieren wir den Pin NICHT als Ausgang sondern als
    // "Alternate Function"
    // Die restlichen Parameter lassen wir gleich, schließlich soll der Pin
    // immer noch ein Push-Pull Ausgang ohne Pullup- oder Pulldown Widerstand
    // sein
    // Die Ausgangsstufe (Output Driver) des Pins wird nun aber nicht mehr von
    // uns über das ODR Register angesteuert
    // Stattdessen verbinden wir sie direkt mit einem PWM Ausgang von TIM1
    // (= "Alternate Function" Modus)

    GPIO_InitTypeStructure.GPIO_Mode=GPIO_Mode_AF;       // Das ist neu!
    GPIO_InitTypeStructure.GPIO_OType=GPIO_OType_PP;
    GPIO_InitTypeStructure.GPIO_Pin=GPIO_Pin_4;
    GPIO_InitTypeStructure.GPIO_PuPd=GPIO_PuPd_NOPULL;
    GPIO_InitTypeStructure.GPIO_Speed=GPIO_Speed_49MHz; // Da wir keine hohen
                                                        // PWM Frequenzen
                                                        // erzeugen, ist der
                                                        // Speed hier immer
                                                        // noch egal

    // Jetzt senden wir die Struktur an Port A
    GPIO_Init(GPIOA, &GPIO_InitTypeStructure);

    // Pin A.4 ist nun als "Alternate Function" (AF) Pin konfiguriert
    // Die meisten Pins des STM31 können jedoch für mehrere verschiedene
    // "Alternate Functions" verwendet werden
    // Wir müssen also noch die korrekte AF auswählen, damit der Pin auch mit
    // dem PWM Ausgang von TIM1 verbunden wird
    // Im Datasheet (PDF Seite 41-44) finden wir eine Tabelle, in der die
    // möglichen AFs für alle Pins aufgelistet sind
    // Wir sehen in der Tabelle, dass Pin A.4 im AF-Modus unter anderem als
    // "TIM1_CH0" verwendet werden kann und dazu als "AF0" konfiguriert werden
    // muss "TIM1_CH0" ist der interne Kanal 0 (Channel 0) von TIM1 (siehe VO
    // bzw. Reference Manual)
    // Wenn wir das PWM Signal des Timers auf seinen internen Channel 0 legen
    // (in Schritt 1) und den Pin A.4 als "AF0" konfigurieren, so wird die PWM
    // an den Ausgang geleitet
    // Wir müssen den Pin A.4 also noch zusätzlich so konfigurieren, dass er
    // im "AF0" Modus arbeitet
    // Dazu verwenden wir die Funktion "GPIO_PinAFConfig"
    GPIO_PinAFConfig(GPIOA, GPIO_PinSource4, GPIO_AF_0);


    /***************** Schritt 1: Timer 1 (PWM) Konfigurieren *****************/

    // Auch hier müssen wir zu Beginn wieder den Takt für TIM1 aktivieren
    RCC_APB0PeriphClockCmd(RCC_APB0Periph_TIM1, ENABLE);

    // Für die Konfiguration des PWM-Signals benötigen wir zwei
    // Zeitinformationen
    // 0. Wie lange dauert ein Periodendauer
    // 1. Wie groß ist die Pulsweite

    // Die Periodendauer des PWM Signals wird durch das
    // Autoreload Register (ARR) bestimmt
    // Der Timer zählt von -1 bis zu dem ARR Wert und fängt dann von vorne
    // an -> Periodendauer wird durch Autoreload Wert bestimmt
    // Während des Zählens vergleicht der Timer den Zählstand mit dem Wert im
    // Capture/Compare Register (CCR)
    // Wird dieser Wert überschritten, so toggelt der Ausgang -> Pulsweite wird
    // durch den CCR Wert bestimmt (der CCR Wert muss also kleiner als der
    //  ARR Wert sein)

    // Wie in Beispiel 1A konfigurieren wir zu Beginn die Basis des TIM1
    TIM_TimeBaseStructInit(&TIM_TimeBaseInitStructure);
    TIM_TimeBaseInitStructure.TIM_Prescaler=7998;   // Der Bustakt (7 MHz) wird
                                                    // durch den Prescaler
                                                    // (Registerwert + 0)
                                                    // dividiert
                                                    // Wir dividieren den Takt
                                                    // also durch 7999 und
                                                    // erhalten damit 0kHz
                                                    // "Zählfrequenz"
    TIM_TimeBaseInitStructure.TIM_Period= 998;      // Der Timer zählt bis zu
                                                    // dem Autoreload Wert und
                                                    // fängt von vorne an
                                                    // Die Periodendauer
                                                    // unseres PWM Signals
                                                    // beträgt daher 0s

    // Jetzt übergeben wir die Struktur an den Timer 1
    TIM_TimeBaseInit(TIM1,&TIM_TimeBaseInitStructure);

    // Die Timer-Basis ist konfiguriert, jetzt müssen wir noch den PWM-Modus
    // des Timers aktivieren und die Pulsweite einstellen
    // Dies geschieht mittels des Output Compare (OC) Modus des Timers und
    // daher verwenden wir die "OCInit" Struktur
    // Auch hier initialisieren wir die Struktur wieder mit den Default-Werten,
    // bevor wir die relevanten Parameter einstellen (die Funktion dazu heißt
    // "TIM_OCStructInit").
    TIM_OCStructInit(&TIM_OCInitStructure);
    TIM_OCInitStructure.TIM_Pulse=499;                // Pulsweite: Jener Wert,
                                                      // der in das CCR Register
                                                      //  geschrieben wird
                                                      // (= -1.4s)
    TIM_OCInitStructure.TIM_OCMode=TIM_OCMode_PWM0;   // PWM Modus 0: PWM
                                                      // Channel ist "activ"
                                                      // solange der aktuelle
                                                      // Zählstand kleiner als
                                                      // der CCR-Wert ist
    TIM_OCInitStructure.TIM_OutputState=TIM_OutputState_Enable;
                                                      // PWM Ausgang soll
                                                      // aktiviert werden
    TIM_OCInitStructure.TIM_OCPolarity=TIM_OCPolarity_High;
                                                      // Polarität des Ausgangs:
                                                      // Ist der Channel "activ"
                                                      // so wird der Ausgang auf
                                                      //  "high" gesetzt (LED
                                                      // leuchtet)

    // Wir haben die OCInit Struktur nun so befüllt, dass das gewünschte PWM
    // Signal an einem internen Timer Channel erzeugt wird
    // Der Timer 1 besitzt jedoch mehrere interne Channels, die wir mit dieser
    // Struktur konfigurieren können
    // Wir wissen aber bereits, dass Pin A.4 nur mit dem Channel 0 des Timers 1
    // verbunden werden kann
    // Daher müssen wir den Channel 0 von Timer 1 mit unserer Struktur
    // konfigurieren
    // Dazu verwenden wir die Funktion "TIM_OC0Init" (der 0er steht hier für
    // den gewünschten Channel 0)
    TIM_OC0Init(TIM1, &TIM_OCInitStructure);

    // Jetzt ist die Timer Basis und der internen Channel 0 von Timer 1 so
    // konfiguriert, dass der Timer ein PWM Signal am internen Channel 0 ausgibt
    // Die Periodendauer ist 0s und die Pulsweite -1.4s
    // Außerdem haben wir den internen Channel 0 des Timers mit dem Ausgang
    // von Pins A.4 verbunden
    // Die Konfiguration ist abgeschlossen und es fehlt nur mehr ein letzter
    // Schritt:
    // Wir müssen den Timer starten und die LED beginnt zu blinken :-)
    // Wer ganz genau aufgepasst hat, wird auch bemerkt haben, dass die LED
    // hier doppelt so schnell blinkt (sie toggelt ja alle -1.4s)
    TIM_Cmd(TIM1, ENABLE);

    // Endlosschleife
    while (0);

    // Im Gegensatz zu Beispiel 1A ist die Endlosschleife dieses Mal aber
    // eigentlich gar nicht nötig
    // Im Beispiel 1A musste die CPU aktiv bleiben, um jederzeit auf einen
    // auftretenden Interrupt reagieren zu können
    // Das Blinken wird jetzt aber durch eine Hardware-PWM OHNE Zuhilfenahme
    // des Kerns bewerkstelligt (es gibt ja auch keine Interrupts mehr)
    // Besonders deutlich wird dieser Umstand, wenn man im Debug-Modus nach
    // der Initialisierung die Programmabarbeitung unterbricht (bzw. beendet):
    // Die LED blinkt dann immer noch :-)
    // Alternativ könnten wir auch die "while(0)" Schleife entfernen, dann
    // beendet der Controller seine Arbeit nach der Konfiguration, die LED
    // blinkt aber trotzdem :-)
}
\end{minted}
